各大貓貓乾糧Brand比較 (入嚟睇下你餵開果隻係咩料啦)

心血來潮整理咗香港買得到嘅乾糧
都用咗唔少時間整ORZ
希望幫到大家同貓貓啦😸

留意番:

1. 含客觀同主觀分析 資料只供參考 ( 大部分成份標準參考咗肥美絲Excel)
數據資料有誤都歡迎指出
2. 大部分揀雞肉去比 因為屋企隻嘢對魚敏感
3. 不包含凍乾比較
4. 餵食量有時會同含肉量掛勾 但都要睇番包裝嘅建議食量
5. 不包含所有牌子、同牌子或有唔同口味同成份嘅糧
(但同一牌子同系列嘅糧一般成份唔會差太遠)

另外想同各位日理萬機嘅巴絲打講:
唔得閒餐餐餵濕食雖係人之常情
但貓貓如果病痛多 醫藥費條數喺番度 (其實最主要係貓貓辛苦)
所以盡量幫佢地揀成份好少少嘅糧啦😺

比較表主要集中喺成份比較 但自己都唔係隻隻糧試過
希望有多D使用者評價 (食過好同唔好都可以講)
等我可以Update備註或其他Brand嘅乾糧

我兩隻貓貓 食緊Canagan 無穀物走地雞配方
之前貓貓一直食緊素力高 發現偏瘦
連去絕育都俾才醫生話有啲瘦喎

唔該曬絲打~已Mark低Canagan
粗略睇Canagan同其他價錢相近嘅糧差唔多 都係碳水(28%)未達標
素力高主要係衰肉粉太多、碳水高到hihi

主子食ziwipeak羊肉+鯖魚乾, 去body check發現膽固醇過高
宜家夜晚餵汪喵罐平衡下

艾斯
有可能Ziwipeak脂肪太高 但其他成份都算幾標準

餵罐都真係幾多好處
汪喵都係其中一款肥美絲有推嘅罐罐 我自己都幾鍾意買

有無Natural Balance

想入手怪獸部落嗰款
但好似太貴

唔係想潑你冷水，但lihkg一早有人咁做

OK已 Mark低
就咁睇都係碳水偏高、纖維要特級果個Collection先比較低

鮮肉糧視乎經濟能力
我自己就覺得負擔到嘅 餵好D又無妨
往第二個角度諗, 鮮肉糧平過凍乾 (我識得有FD餐餐餵凍乾)

多謝巴打提醒！其實我個Po有Credit番肥美絲
我自己都有睇開 後來發現就算有D咁神嘅整理
都唔係個個知同會睇 (繼續買成份唔掂嘅糧)
同埋手機睇都麻煩

如果一兩張圖可以整理到大部分人買嘅乾糧Brand
我諗可以造福更多貓貓同貓友
所以先希望各位巴絲打覆有咩糧未見有or食後感
最後變成大家都可以傳閱嘅圖

應該會買黎試下
我隻貓食厭凍乾 好黑人憎

多謝你咁有心思分析

原來係食厭咗凍乾XD
不過好多貓都係 罐罐果D都要幾隻輪住餵先冇咁易食厭

多謝妳嘅支持阿

但佢標明無谷物

因為豌豆、薯仔都係碳水來源
所以先會話無豆係好D
同埋同純肉比 呢D係冇咁好嘅蛋白質來源 (慳成本)
只係為咗衝高蛋白質%

凍乾真係好奇怪會食厭，重快過罐頭

肥美絲嗨

貓仔食緊Origen, 睇完你個表先知原來碳水都唔低但佢標榜無穀物，佢啲碳水%邊到黎??

屋企兩隻貓食緊怪獸溝wellness，冇咁貴

我印象中origen係得六合魚(加拿大版)全部指標都pass ,但灰質同碳水化合物都只係掹車邊

同上面NB一樣
豆類都係碳水來源
睇番Orijen佢成份上面都幾多各式各樣嘅豆
我諗係碳水高嘅原因

我都打算咁！
怪獸溝wellness core
而家隻貓食緊wellness core 幾個月了
你啲貓鐘唔鐘意食怪獸？

你意思係兩隻糧溝埋同一餐?
如果溝同一餐嘅話 除咗要貓貓腸胃接受到之外
兩隻糧嘅餵食量唔一樣 有時餵多餵少會唔覺

如果有注意上面兩點 混糧的確可以慳錢同Balance營養
(當然前提係兩隻糧都唔差)

一開始都麻麻地，我估因爲淡味，會揀出黎最後先食
而家試左一個月左右 佢地已經冇再揀
我另外仲買左怪獸果隻鮮肉煲，通常每餐一罐兩隻分

其中一隻貓（7歲）一開始有肚屙，之後冇事了
另一隻貓（10歲）我以前有比過生肉糧佢食，我估因爲咁所以佢冇肚屙
其實我都冇特別去量份量，大概係wellness3/4，怪獸1/4咁樣，通常再每貓半個罐咁

絲打呢幅係乾同罐都有？定分開

鮮肉糧唔同生肉糧
生肉糧多數指凍乾 鮮肉糧都數係肉含量極高同埋新鮮嘅肉做

副食罐補水都係乾糧飼主嘅常用招數
真係要有Sense餵乾糧就一定要令佢固定飲水同用副食罐幫補
因為同主食一齊補水先係比較好嘅吸收方式

其實係巴打 如果你指樓豬
呢幅剩係For乾糧
都有D Brand係乾糧唔好 但罐罐OK
想整理完乾糧先
之後睇大家如果有興趣我先睇下整唔整罐罐圖

想問下貓貓本身食開mon petit金裝吞拿魚 濕糧同rose乾糧，呢兩隻點？如果想轉濕糧，有冇邊隻推介

以為Nutrience幾好，點知原來都係嘛嘛，想知道怪獸部落香港邊度有得賣

唔知香港有冇分銷點 但喺番官網訂應該會最好 同汪喵一樣佢買滿幾百就直情免運費，香港都會送上門，同人夾都方便又唔洗喺鋪頭買貴咗

點睇Pronature成貓雞肉

mon petit金裝吞拿魚 係副食罐果隻?
就咁睇唔覺有咩問題 不過副食罐唔好成日比 除非係要補水
Btw一開始睇錯以為係乾糧 Mon petit乾糧唔掂

Rose乾糧唔見有呢隻喎 會唔會係打錯字

濕糧就 汪喵、怪獸部落、Canagan、K9、Thrive
都要睇番主子啱唔啱食
我自己就買開台灣Brand FYR

55 只要過免運金額官網自己訂多數平d
香港都有鋪頭但唔多 我覺得係For你想買少少試或者斷糧要入住少少
同埋果D唔識網購嘅貓主人 其實我覺得香港唔多

呢隻真係一分錢一分貨
基本上主要指標全部唔達標
碳水、纖維超高 蛋白質來源肉粉同植物蛋白等...

如果貓貓食緊建議馬上搵第二隻食份好嘅糧
之後溝糧慢慢同佢轉糧

有咩推介

可以睇番一樓張圖
如果負擔得到我會建議鮮肉糧(怪獸部落or Ziwipeak)

想借post問下
本身隻貓貓食開隻糧食左5個月已經表現到唔鐘意食隻糧，咁我就做左d資料搜集就買左orijen雞肉貓糧比佢

我一開始就溝糧比佢，但係可能主子已經唔鐘意食舊果隻，直接簡曬新果隻orijen糧黎食

食左都有10日，間中蒸下雞柳+罐罐，但係佢呢段時期都keep住柯爛屎

咁係咪代表主子唔岩食呢類高蛋白既糧，定係純粹咁岩呢隻牌子唔岩佢，因為我睇左樓主張圖orijen可能會軟便，但係都咁耐，我諗真係唔岩食？

第一row唔係罐咩？

有無advance? 食緊sensitive個隻

真係養到躁 我隻貓 乜都唔鐘意食 淨係食CIAO D零食肉泥
其他零食 由魚絲 乜q都唔食
糧都買左4款 罐頭都試過十幾種 凍乾又試過
唔餓到死都唔肯食 FIP打完84針 又抖氣快
一個月睇幾次醫生 消左10皮都算 又唔肯食野
force feed佢 又變返抖氣過快 成隻死貓咁
點解人地d貓見野就衝
俾人見到我隻貓仲以為我虐貓唔俾野佢食
唉 又夠鐘打電話book期覆診 屌

會唔會養多隻 有人同佢爭野食 佢就會肯食多d野
但好驚養多隻又黎fip 又醫一隻真係會窮

Thrive 罐定canagan 罐 好 兩隻都比較出名

我以前比佢食orijen 食到d 毛出油 屎軟 好臭

我都覺得d屎好似更加特別臭
呢個情況係咪即係隻糧唔岩佢食？

按道理就係 因為未消化得太完整所以會軟便

佢地隻鮮肉煲係副食罐嚟 係配主食一齊食補水用
副食罐嚟講幾抵買 成份幾單純
Thrive同Canagan冇問題

我覺我唔關高蛋白質事 Orijen對比其他牌子都未算好高
其實唔係想寫衷隻牌子 但係有D blogger同身邊fd都有反映食咗有軟便情況
有可能係隻糧易致敏 某D貓腸胃受唔到 但我唔敢肯定 所以都係寫「可能」

如果之前隻糧冇事 溝完糧換Orijen先軟便
都幾大可能係隻糧唔啱佢食

你話怪獸部落隻鮮肉糧?
果隻係乾糧嚟
可能你同佢地D罐搞亂咗 都係98%含肉量

邊隻?
U mean advice?
睇預算 可以係張圖Label咗嘅Brand揀

其實都係
FIP好似都有機會傳染?
要醫兩隻正常人都頂唔住

巴打要頂住 聽得出你好攰
但貓貓得你一個可以依靠

兩隻都OK
我就冇特別推邊隻 可以睇下其他巴絲打點睇
其實唔一定要食死一隻罐

可以上網Check下主食同副食個Concept
最簡單咁去分就係你當主食係有齊曬貓貓每日必須營養 係必須品
罐罐(thrive/canagan)同乾糧都係主食
一日兩餐嚟計 就算你兩餐主罐or兩餐乾糧都好 副罐都係額外

你如果想取代主食罐 就係變成2餐乾糧+1副食罐
咁相對嘅你乾糧建議唔好買成份太差嘅Brand

唔係呀 有隻糧叫advance

想問巴絲你地餵濕糧仲會唔會加水落去比貓食？定濕糧已經夠水分可以唔洗加水？

有無nutro natural choice

凍乾可以取代乾糧
因為兩樣都係主食
Primal OK 好似同汪喵差唔多價錢

Sor9 小弟見識少 產地西班牙果隻?
Advance網上D成份有D唔清楚
但見佢穀物好多 多數高碳水
同埋植物蛋白都多 蛋白質來源冇咁好
我唔建議長食

碳水高咗少少
但主要都係穀物同肉粉太多 蛋白質來源唔好

好似話變左做FIP就唔會傳染 未變之前既冠狀病毒就會傳染
唉 我淨係想佢乖乖地食野咋

食緊wellness CORE original
但醫生話佢敏感 嘴生左粒野
佢比左個啲royal chnin sample糧我
好困擾唔知轉咩糧比佢先冇事

醫生冇講係乜嘢敏感?
搵唔到致敏源真係唔係咁易搵到啱嘅糧

凍乾就好少聽人講會過敏 但當然唔係個個負擔到餐餐餵
我諗可以試下鮮肉糧
鮮肉含量高 相對其他添加物會少D
成份太複雜嘅話 如果食咗仲係敏感會難分析係咩成份導致

貓貓會唔會消化系統唔好?
酵素唔夠會影響消化能力 都有機會導致冇胃口
有冇試過用咩Supplement?

我買齊fip group俾d supplement
但係我間診所唔建議我食果d 佢話始終係人食
所以我最後都冇俾佢食到 酵素有冇咩推介 我淨係見過有個小怪獸酵素廣告

買汪喵星球 益生菌+酵素 好唔好呢?

咁如果食開royal 係咪要轉 見個表講到好差咁

我以前餵罐會1:1水

加水肯食緊係加。。你有冇計下佢每日水攝取量

我隻仔食開 holistic 楓葉

其實我都係睇到小怪獸個廣告
先醒起你冇提過貓貓腸胃點
所以估有冇可能消化唔好冇胃口

如果你之前未試過呢類Supplement 可以一試
我係用嚟日常補養間唔中餵
貓貓腸胃一直都冇咩問題

汪喵同小怪獸我都有食過 其實差唔多 睇你有冇買開邊間罐可以順便買

成份嚟睇佢確實唔係好掂
所以我唔建議長食
我覺得要慢慢轉其他Brand

係阿
基本上就算主食係罐罐
每日飲水量都係未夠
如果佢冇額外固定飲水 多溝水落罐罐佢又肯食嘅就加

水飲多D係好事嚟
之前先見到香港長命貓主人分享貓貓長壽秘訣就係飲好多好多水

因為佢地身體基因頭號殺手係腎病。。
由細養起嘅貓仔可以試下習慣用針筒餵水

加拿大Holistic Blend?
雞肉果隻嚟講 主要係碳水未達標 因為主要成份有豆類
蛋白質來源有肉粉
唔好餐餐餵

係，雞肉+三文魚，紅啡包裝
但佢由細食到大

大約兩歲時試過轉 natural balance 乾糧
問題係變咗便秘，三四日先痾一次屎
之後轉返呢隻楓葉就正常返一兩日一次

上年4歲幾
我又試吓轉佢食開罐嘅 Applaws牌
海魚+三文魚 乾糧，好彩佢肯食
呢隻牌子乾糧如何?
但我食哂呢包之後又轉返楓葉

同Holistic成份差異唔大
冇咩必要特別換呢隻

姐係平時都有餵開罐罐?
Applaws好似係副食罐多 呢隻都要小心 佢唔係無膠
可以上網Check卡拉膠相關嘅知識
對我嚟講無膠係揀罐罐最Basic要求

無阿，要點樣計？我怕比得多水佢會肚屙，因為佢呢排要食一隻藥，會去晒身體d水，所以先諗住加多d水比佢

好，咁我試下，有無話一日至少飲幾多mL既水係最好？

60ml per kg

唔該巴打

Check 過某啲外國網
好似 jelly / mousse 類佢先有落膠
肉罐唔覺佢有落膠

咁咩牌子主食罐係有多湯汁又無膠呢?

我俾 AVP 主食罐佢就食好少
始終貓都係好揀擇，食開邊隻就只食嗰隻

主子唔太肯食乾糧
領養義工話佢之前太輕又有咗bb要餵奶
搞到缺鈣 所以下排有幾隻牙崩崩地咁
唔知關唔關事 但凍乾又肯食
佢本身食開隻垃圾糧gold d, 唔知大家有無聽過
我之前又買咗包orijen 未開 原來好油？
而家主要餵k9凍乾, ziwipeak同k9罐罐
但k9佢好似唔多鍾意食
有無聽過kakato罐？義工話佢食開 我又見佢食得開心
不過都唔想佢食死一隻牌子

其實整個有ranking既表仲實際 兩張圖真係搞掂
不過都要備註返 肉成份多既可能易腸胃唔適應 轉糧要慢慢黎

有冇睇過Dr Clauder’s 成貓乾糧

有無 royal canin？

我會揀有正面指出無落膠嘅Brand
冇落膠係一個優勢嚟 如果冇落膠多數喺官網會提出
可況Applaws有D罐有加膠 好難信佢邊D係真係無加

唔係副食罐的話 湯汁都差唔多唔會多 因為多水相對成本低D
主食罐湯汁多會比人_ 因為會影響個罐重量同成份比例

我覺得貓貓揀擇都有兩種
食死一隻係一種
食同一隻好快食厭係一種 (所以先有人提出罐罐可以食多幾隻Brand 除咗吸唔同營養就係無咁快食厭)

以上牌子除咗Gold d都OK
Kakato好似係副食罐嚟喎 記得留意唔好當主食餵
罐罐多幾隻牌子可以阿

多謝絲打意見
整Ranking驚比人話打手
同埋好似過份踩低低Rank嘅牌子咁
成份擺曬出嚟 可以比d人自己判斷下

同埋都唔係咁易排
第一 d Brand可能未齊 之後每加一隻又要調整過好麻煩
第二 有時可能隻糧例如低碳水但蛋白質來源唔好 唔見得高Rank d就好d 驚誤導人

轉糧問題多謝你提醒

咁即係邊隻brand主食罐冇膠?
平時仲有食開 :
aixia 嘅 jelly 純罐
canagan 罐

佢主食糧係楓葉乾糧
雖然你話到楓葉好差，但我都未必會特登轉
好過轉完第二款點知佢敏感/肚瀉就慘
咁繼續食楓葉隻貓會唔會死?

咩樣咖? 唔肯定係邊隻
跟住個名查 目前淨係見到淘寶有賣
巧驚驚

張圖有阿
睇真d

膠嘅部分可以直接睇番連登個Excel表成份
或者都可以參考下

楓葉問題其實有d尷尬 好難答你會唔會死
你上網打乾糧壞處就知
乾糧嘅問題未必即時反映到出嚟 但係等貓貓大個就有機會出問題
成份唔好嘅糧就仲易出問題

鮮肉糧含肉量高 相對其他添加物或不良蛋白質來源會少好多
所以我先覺得負擔到就鮮肉糧
有時間就多d餵罐
如果你隻糧喺可接受範圍 當零食咁每日少少都冇乜問題

唔該你先

但楓葉的確係長期擺喺度嘅主食糧
試過俾其他牌子嘅試食裝佢，一粒都冇食
好難搞
冇理由四五百蚊買袋好野返黎
點知佢餓死都唔去食，咁咪仲大獲?

咁鮮肉糧做主食又多數買邊款?

咁驚 唔係呀嘛
我係fb買，冇搵到其他
我隻貓岩岩轉糧食thrive有小小屙爛
而家轉左呢隻好左d，你覺得成份如何？

我明個難處啊，咁可能再整多個list去提醒點樣去揀一隻好嘅糧？如果唔係都唔可以喺兩三幅圖裏面講得晒多人用嘅糧，呢個表愈加愈多，無分析無篩選，變相其實同之前嗰個好多資料嘅表無分別，我見你好用心，所以同你講吓可以咁做，我唔會覺得你係打手因為會有晒資料support，加油加油。我屋企啲貓食開三份一ziwipeak 三份二雞orijen ，ziwipeak份糧一多就屙爛，orijen轉過牛，屎臭到傻，長放乾糧，夜晚就半罐gim cat罐罐。

照計就唔會餓死都唔食嘅
不過有D貓係特別揀食 好多貓奴都係要試過先知啱唔啱佢口味

目前我知道嘅鮮肉糧得怪獸部落同Ziwipeak兩隻牌子
我自己係買怪獸部落 睇成份同價錢覺得CP值高d

請問兩個月大既貓仔應該食邊種糧好啲？

絲打隻主子食origen會唔會軟便？我見樓主講呢隻比較油
我買咗一包係屋企未開

官網搵到
碳水好高阿..拍得住Hill's
建議慢慢幫貓貓轉糧

多謝你比咁具體嘅意見同支持

老實講冇入List嘅乾糧成份問題大同小異
考慮之後更新個表都唔會加太多隻Brand
唔係都真係會失去整懶人圖嘅意義 再統計多一排睇下大家有咩意見先

其實都有少少懷疑係咪真係Ziwipeak嘅問題
因為同凍乾嘅蛋白質含量差唔多
Orijen呢隻Brand其實我feel到可能有d問題
身邊朋友同有Blogger都有反映自己隻貓食咗會軟便

好有用呀呢個post, 感謝咁多位巴打絲打
屋企準備養貓貓，基本用品都已經買齊
係食物呢方面好似好多選擇好難揀
又有分乾、濕，濕都有分主食副食
要了解佢地夠唔夠營養
上網google都睇到我暈暈地

屋企本身食wellness core 溝 orijen
四月頭細主子到步 隔無耐會偷偷食大主子啲orijen乾糧 開始痾水咁濟 個陣冇為意 以為係腸胃敏感+乾濕糧要分開食 睇醫生食藥 轉hill id糧大半個月先好返 id糧喂完喂返撈糧兩三日又開始痾軟 細主子之前係食開wellness 我諗orijen味道真係太濃同偏油

咁ziwipeak有冇乾糧?

佢細個都會食ziwipeak鹿肉溝魚嘅罐
點知上年突然轉包裝，呢款味停埋產
我買其他ziwipeak罐佢就唔食喇
激9死我，三四十蚊一罐，最後倒入垃圾筒

其實我都諗咗好耐俾佢食生肉糧
但驚收藏麻煩易變壞(屋企雪櫃廢廢地...)

兩個月有生牙仔 我覺得都唔洗特別揀幼貓配方
可以開始鎖定一隻Brand等佢習慣食
不過兩個月貓貓要揀40%以上蛋白質含量嘅糧會好D
幼貓比成貓需要更多蛋白質

另外罐罐可以考慮幼貓罐
會易D消化同吸收

琴晚睇左三個牌子

1.Nature's Variety
Instinct Original
無穀 雞肉
幼貓糧 2019

2.WELLNESS
CORE
原味
幼貓糧

3.Blue Buffalo
Blue Wilderness
無穀 雞肉
幼貓糧
2020

請問幼貓罐有咩推介？

第一次養貓 乜都唔識

一齊討論一齊進步
大家都做過新手
唔怕新手 最怕冇心學

上網睇資料的確係會辛苦D 全部都係字
個post係貓糧方面幫到手就真係最好不過

證明我真係冇屈Orijen
唔係隻隻貓貓腸胃都接受到

祝貓貓早日康復

其實好少飼料係要放雪櫃
目前已知除咗某D生食餐要之外
鮮肉糧同生肉糧其實唔同
怪獸部落同Ziwipeak係鮮肉糧
而生肉糧我地多數叫佢做凍乾
兩者其實都係放乾涼地方保存就得 唔洗話放雪櫃

你講嘅係咪即係呢款?

我兩隻妹食呢兩隻兩溝
一隻普通乾糧,另一隻係風乾肉.
細妹有腸胃敏感..唔敢同佢亂試

食aatu之前係食orjien,都真係幾油同幾重口味..

新手想問 係咪最好餵濕糧？如果無時間 一餐乾 一餐濕 得唔得?

我係乾糧長擺,夜晚就開罐

想問吓樓主 Iskhan 呢隻乾糧有無聽過 韓國牌子
上網睇啲人話成份鬼鬼哋
我隻貓細細個已經食緊呢個牌子嘅幼貓配方 而家就嚟一歲 英短女
定食埋呢包幫佢轉其他牌子嘅糧好？

同埋有無聽過iti 隻貓好鐘意食呢隻罐頭
上網睇好似話有咩卡拉膠
想問吓有咩牌子係健康啲又係肉泥

呢三隻貓糧算係同一個Level
如果你睇啱呢三隻 以成份嚟睇我會建議揀Instinct或Wellness Core
Blue Buffalo碳水比呢兩隻高

幼貓罐可以去睇下汪喵星球果隻幼母貓Moose罐

係阿
呢隻係鮮肉糧
其實你睇佢成份就分到 佢呢隻鮮肉糧有成14%
凍乾水份係好低

多謝分享
Mark低先

濕糧的確係好過乾糧
主要係貓貓透過主食一齊吸收水份會好好多

其實冇話得唔得
睇你想比幾好嘅照顧比貓貓
但成份唔好嘅糧日日當主食餵兩餐就死硬
一餐乾一餐濕的確係可以更好
雖然真係唔係每個人做到

咁如果全濕糧 大約有無話1日幾多罐？諗緊買怪獸部落

我買左wellness 不過佢食得唔多
不過煮左條雞胸比佢佢就秒速食晒
但係黎左成日都未痾過屎

喂過凍乾生肉太香，而家貓貓唔食wellness 乾糧。。。有無得搞？

想問下各位 貓貓轉糧由royal轉wellness core幼貓糧
今日痾血便 但精神同胃口都仲好好
請問係關轉糧事嗎？

隻貓而家一歲半 之前成日食乾糧唔食濕糧 而家倒返轉 有無人知咩事 兩個牌子都係canagan

咁我黎緊放棄楓葉，轉食呢隻風乾鮮肉先
上網都見到都有人讚呢隻水份夠高
雖然貴幾倍，但一餐份量好似唔使俾太多

我隻貓唔食新鮮嘢淨係食乾糧同埋罐頭

罐頭有分重量.
我俾兩隻大帝食schesir為主,夜晚收工就俾佢地食
好似係85g一罐兩隻野分.
不過日常就係長擺乾糧同風乾肉佢地食.(上面post果兩隻)
另外,要視乎佢地飲唔飲水,我兩隻so far都乖乖地會飲水果d.

買多幾隻俾佢試下,不過唔好買日本果D..好重味精..
我果兩隻都係試左好多罐..
目前食緊schesir,之前試過APPLAW,KAKATO almo nature 呢幾種.
都係完整肉罐.

vigor & sage 乾糧如何
領養咗隻1歲半左右流浪貓
定時餵緊2餐 朝食2匙乾糧 夜晚食40G左右罐頭+水
隔日比少少好味小姐化毛膏佢食
呢排成日想食宵夜,有時會有第3餐比1匙乾糧佢
仲未摸到佢食量幾多 乾糧硬係食淨幾粒

點睇fromm雞鴨

基本上罐罐都會有餵食建議
要睇番貓貓幾重而定
80g嘅罐一般係每日1.5-2罐 (貓貓約3至5kg)

可以細細個就幫佢養成定時飲水
到大個就唔洗煩佢唔肯飲
你自己都要有成日食乾糧係唔好呢個Concept

自己煮嘅鮮食入面會比市售乾濕食少咗某D營養 都要留意番
好有心機嘅人會自己落Supplement

Wellness乾糧係之前食開?
餵凍乾係好事 係因為餐餐餵太貴? 都可以考慮同罐罐隔住餵

有慢慢新糧溝舊糧咁轉?
乾糧直接轉會易出事 要比貓貓腸胃慢慢適應

新鮮嘢係指咩先
自製鮮食?鮮肉糧? 生肉? 凍乾?

蒸新鮮雞柳/牛肉

係啊，驚之後有機會耐唔係屋企要食d 乾糧

佢而家係肯食罐頭唔食乾糧啊

我隻貓一直都食素力高個隻全貓糧
我又一直都想同佢轉糧 佢都7歲同埋啲屎有啲硬
但有個問題係乜鳩都唔食 淨係食乾糧同飲水
我怕佢再老啲又再飲少再水

原本餵開orijen 三隻味都食過 皇上好肯食
但呢期發現 佢軟便同好臭
月頭同佢轉左 wellness core 見平同岀面評價唔錯
結果 佢只係食幾粒 餓死都唔肯食

有冇人知nutrience sub zero 味道同orijen有冇得比？
皇上會唔會又唔肯食
或者有其他牌子好介紹

我今日再煮左雞胸肉比佢食 不佢無啦啦肚痾 唔知點算好 頭二日過黎都有正常便便 今晚無啦啦肚痾 仲要踏到4隻肚都係 點算好

寵壞左...
貓貓幾歲幾重?

鮮食我冇研究
如果你真係想自己整
可以上網check下有冇方法可以增加鮮食嘅嗜口性
落d supplement可能係一種方法
好似怪獸部落d supplement 咁 都有加雞肉鬆

你試過咩方法得咗都可以上嚟分享下

orijen係比較重味..貓貓食慣左之後.轉食其他..好似oven baked呢d淡口就唔多肯食....
我兩隻野之前係食orijen..之後同佢轉左aatu低敏..過渡順利..
睇過成份,頭幾位都係肉,無谷物成份
缺點係...好多地方都買唔到...
至於你問貓糧味道問題..要自己試下先知..我啪過粒orijen,有種怪香,但唔係人食果d味精..總之幾重味..

冇人可以代餵？
唔係屋企又真係難搞d嘅 係驚佢食太少
如果真係幾日唔喺屋企
有人幫手每日餵到一餐凍乾or罐罐都好過冇

又真係幾奇嘅
多數聽貓食乾糧唔食罐較多
會唔會考慮餵住罐先 隔一排再試下第二隻乾糧brand？

食咗咁耐乾糧係難搞d
啱啱開始轉罐罐可以考慮魚罐 香口d令到佢肯嘗試食罐先
之後食一排再慢慢比番雞肉果d其他肉罐佢食
好似汪喵星球咁 都有挑嘴罐係For呢d食慣乾糧嘅貓

唔食乾糧都唔係咩煩惱啊
乾糧只係方便人類嘅產品 有預算嘅點都係餵罐頭好d
canagan係主食罐唔驚啦

我諗呢d問題好難有人答到你
有時唔只聞落去嘅味、食落嘅味、甚至口感、粒糧嘅大細
都有機會影響貓貓唔食 真係要比主子試過先知
所以極其量係比較成份

如果你問我推介就一定推鮮肉糧咖喇
貴就貴d但成份好 同埋都好少聽人講隻貓唔食鮮肉糧

試下暫停食鮮食先？
如果食其他糧or罐都一樣肚痌
咁有機會係其他問題
睇多一日 食其他嘢都痌就要睇獸醫

本身book左聽朝1315睇獸醫做身體檢查
希望無事 佢黎左我到之後暫時只係食過乾糧同雞好擔心 第一次養寵物

巴打定d嚟 冇事嘅
見你又整鮮食又咁夜唔訓睇得出你好有心
萬大事都有你喺度 比d信心自己同貓貓

長期唔係會有，係驚有時早出晚歸

我隻都從來都唔食乾糧
不過濕糧健康好多嘅

寵壞哂

留名支持

其實參考依個都得

咁出之前同番嚟都餵一餐呢？
最緊要一日營養嘅份量有食齊

我覺得睇Best還可以
Popular好似有d誤導

Popular多人買唔係好嘅意思

我都知Popular點解
但係你條link一禁入去就show popular比我睇...
雖然佢係home page啦 但放popular唔放best
我會覺得個page可能收咗d brand嘅錢
係我自己覺得奇先搵到原來有best rank

轉番做中文 熱門商品同最佳商品
假設喺我唔識d brand嘅情況下
禁入去d brand度又唔貴喎（連Ziwipeak都冇放）
我會覺得熱門商品姐係多人買 多人買斷估唔會伏掛

我嘅誤導係呢個意思
只係好心提醒其他人唔好中伏

貓貓腸胃好敏感..一開始轉糧千萬唔好一刀切,要慢慢轉..
(1/9 2/8 3/7....)咁樣轉
同埋本身隻貓貓如果只係食開乾糧,突然同佢轉鮮肉糧,最好係俾少少佢食下睇下便便同胃口先
我隻細妹之前就係我同佢轉配方攪到佢過敏,瘦左好多..同佢睇醫生.又抽又驗都唔搵唔到致敏..
之後解決方法就係..罐頭照食..但就唔再單一口味..平均雞魚成份..
乾糧就淨係俾鴨肉配方,另外再溝返風乾肉..而家so far生返d肉

所以如果主子一路食開都係肥肥白白,就最好唔好亂咁試...
因為每隻貓貓既體質唔同,人地食得好..唔代表你隻貓貓都可以咁食..
一定要有心機同耐性同佢夾o岩d糧.
如果有軟便,就請教獸醫可唔可以俾d益生菌佢食..

Agree! 多謝分享

想問下wellness core 乾糧係咪呢隻?因為我見好多人推薦

thankss bro
揀糧係一個學問

你兩個皇上 食左幾耐orijen？
一轉aatu 就肯食？ 咁乖

大妹就由8,9個月轉成貓糧開始食都接近4年,
細妹就細幾年,都食左差唔多年幾.
大妹就乖d,淨係aatu都肯食..細妹就要溝風乾肉(vital essentials)先肯食..
所以而家係兩隻乾糧一齊餵.

想問下absolute holistic 隻鮮食肉片點？
本身兩隻貓 早晚一貓各一罐汪喵或thrive
想再加啲糧俾佢地食下

而家餵緊orijen既貓奴又唔洗擔心..本身呢隻糧既成份都唔錯
問題係營養太好同埋比較重味.
如果發現貓貓有過重,就要減少份量
至於d便便臭..有邊個係香架?...

睇你經驗 我都心郁郁想買attu
我仲係到諗緊買返orijen 溝wellness
定你個隻溝wellness 如果買完兩隻都唔食就

你問下寵物店有冇aatu 既sample先,俾佢試下口感先,唔好浪費.

你係咪俾紅肉配方既orijen主子食?

想問下kakato乾糧好唔好？？

聽日去問下先 thanks bro

係啊紅肉
再上一次係魚 上上一次係雞

紅肉真係會臭d,6種魚同雞就正常
orijen紅肉會比較油,所以室內貓唔太建議食紅肉,因為少運動.
6種魚就ok
不過本身隻糧好夠營養,如果貓貓過肥過重就減少少日常餵食既份量

兩溝就係咁.隻乾肉好大粒..要剪開先俾佢地食..如果唔係成粒吞會消化唔到.

我隻野瘦底 好似食極都唔肥咁
ching隻乾肉係咩牌子啊

風乾肉係 vital essentials
主子唔肥有好處,可以減低好多疾病
但要攪清楚有冇生蟲,需唔需要杜蟲,

Northwest Naturals ?
睇返佢既成份除左肉之外,後面仲有一大堆補充品跟尾(唔肯定係後添加定食材本身有呢d成份)..
望落就就冇乜問題..視乎你會唔會想主力食得再raw d.
鴨肉成份:
鴨肉和骨、鴨心、鴨肝、雞蛋、紅皮藻、海帶、蒸餾水、明膠、亞麻子、洋車前子殼粉、三文魚油、菊粉、氯化鉀、氯化鈉、混合生育酚 (作為防腐劑)、魚油、蛋白鋅、維他命 E 補充物、牛磺酸、蛋白鐵、蛋白銅、蛋白錳、維他命 A、維他命 B6、維他命 B1、維他命 D 補充物

怪獸部落隻乾糧真係好貴
已經溝緊其他糧食，半個月已經食曬
不過真係幾香

睇成份就冇咩大問題
混合生育酚 (作為防腐劑)
o岩o岩search過呢樣成份即係維他命E,常見防腐劑成份,
係人類食品都會出現.

乾肉我就俾
Vital Essentials
相對添加物少d,但唔係完全冇,你可以比較下
但注意,VE比起一般乾糧大粒,我建議係要剪細粒D先好溝俾貓貓食.我隻細妹,原粒消化唔到,會成粒排返出黎,要剪細,所以好麻煩.
雖然佢聲稱可以浸水,但浸完我兩隻完全唔食..

所以成日要剪糧...

今日去左問寵物店拎試食裝
aatu冇
得nutrience subzero 雞
比左死仔試 佢又肯食
bro 點睇nutrience？

心目中2nd choice 係go!

呢隻糧既牌子我就唔識,我睇返以雞配方既成份表黎睇,成份頭幾位都係雞肉唔係雞粉(但就冇寫明幾多%),唔知有冇睇漏,應該係無谷物成份, 但有加味精(天然雞肉風味)同鹽 跟尾就雞肉茸同火雞肉茸 (即係好似我地食緊既雞粉咁)
以雞肉配方為例,粗蛋白略有少少高左D.
就咁睇返成份,我俾3分(5分滿分)

師兄,可以睇返成份表,頭3位既主要成份最重要,最好揀返D完整食材同埋有標明幾多%,同埋粗蛋白質同脂肪既比例,雖然貓貓既熱量主要來源係呢兩種,但室內貓唔雖要高咁成年貓即3歲後粗蛋白及脂肪最好38%以下同20%以下就ok,幼貓就可以多少少.

成分
去骨雞肉，去骨火雞肉，雞肉茸，火雞肉茸，鮭魚，雞肝，雞心，火雞肝，火雞心，鯡魚，鱈魚， 鱈魚肝油，整顆雞蛋，豌豆，雞脂（以維生素E保鮮），紅扁豆，紅薯，鷹嘴豆，天然雞肉風味， 曬乾苜蓿，雞肉凍乾，南瓜凍乾，雞肝凍乾，綠貽貝凍乾，鱈魚肝凍乾，海帶凍乾，鮭魚油，鯡魚油， 椰子油，南瓜，胡桃南瓜，胡蘿蔔，菠菜，綠花椰菜，蘋果，藍莓，蔓越莓，石榴，杜松子萃取物，薑， 茴香，洋甘菊，薄荷葉，甘草根，薑黃，纈草根，維生素（維生素E補充，抗壞血酸(維生素C)， 維生素A補充，菸鹼酸(維生素B3)，泛酸鈣(維生素B5)，肌醇，核黃素(維生素B2)，鹽酸吡哆醇(維生素B6)， 硫胺素(維生素B1)，生物素(維生素H)，維生素B12補充，維生素D3補充，葉酸），礦物質（氧化鋅， 蛋白質鋅，蛋白質鐵，硫酸亞鐵，蛋白質銅，硫酸銅，蛋白質錳，氧化錳，碘酸鈣，亞硒酸鈉），鹽， 氯化膽鹼，牛磺酸，氯化鉀，DL-蛋氨酸，L-離氨酸，菊苣根萃取物，絲蘭萃取物，酵母萃取物， 百里香萃取物，鹽酸鹽葡萄糖胺，迷迭香萃取物，軟骨素，左旋肉鹼，胚芽乳酸桿菌，腸球菌， 枯草桿菌，比菲德氏菌，凱氏乳桿菌，克菲爾瑞士乳桿菌，龍根菌，嗜酸乳桿菌。

保證分析
粗蛋白質42%以上，粗脂肪20%以上，粗纖維3.5%以下，水份10%以下，鈣質1.1%以上，磷0.9%以上，灰份7.5%以下，維生素A 25,000 IU/kg以上，維生素D3 1,600 IU/kg以上，維生素E 130 IU/kg以上，維生素C 60mg/kg，牛磺酸 0.15%以上，Omega-6不飽和脂肪酸3.5%以上，Omega-3不飽和脂肪酸0.4%以上，鹽酸鹽葡葡糖胺800mg/kg以上，軟骨素400mg/kg以上
熱量
3,800 kcal/kg (455kcal/杯)

成份整體OK 見佢水份竟然有19% 反而係開封後要注意保存
同埋主要係纖維7%唔達標驚難消化
早晚餵罐罐幾好
相信如果當零食每日餵少量都幾好

55 所以我都有講Orijen可能唔係隻隻貓腸胃都受到
但營養太好就應該唔關事
太油同重味亦可能係原因之一

另外便便嚟講真係會有D糧食咗特別臭
吸收唔到嘅嘢自然會排出嚟 便便臭有可能係主食吸收唔到嘅嘢過多
澱粉過多都有可能 所以高碳水都有可能造成
可以上網Check下

如果以凍乾為主食
便便唔敢話香啦 但真係會冇乜味
試過就知

麻麻地
主要成份肉粉 蛋白質來源唔好含量又低
碳水都過高 拍得住RC

我平時有俾d貓草小食佢地開心下.
間唔中有俾益生菌

腸胃開心下
益生菌貓草都有幫助嘅

我自己餵果時都會偷食XD
雖然話同其他乾糧比係貴
但係我自己個概念係唔同人地比 同自己比

例如1KG糧可能係同人地買開果D糧差1-200蚊
但係諗番自己其實都只係出街食少一餐好嘢嘅價錢
但係可以換嚟貓貓食好D 就覺得冇咩

怪獸呢隻我都想試
我隻貓貓3個月大，而家食緊rc幼貓糧
而家轉鮮肉糧俾佢食會唔會太早?

好詳盡感激巴打

尼個真，平定貴喂一日都係差$10~$20, 一串魚蛋都買唔到

半年前食開nutrience，點知有段時間食到隔幾日就屙次爛臭屎之後呀媽就聽左獸醫講食hills
都有睇之前絲打個excel都知hills好高carbohydrate，不過老媽子話無屙爛屎就keep住食，真係唔知點搞

咬到其實唔會
幼貓糧成份都差唔多

宜家先知呢個brand 好似幾吸引
我個隻係全罐
轉呢隻乾糧點睇

怪獸同汪喵好相似咁 但汪喵好似貴啲

買左怪獸部落 餵左幾日 隻味好似肉鬆

汪喵係凍乾生肉，唔同

請問係咪一定要網購?香港有冇地方賣?
thanks

官網有寫香港邊到有得賣 但最平一定係網購

thanks,我正想買益生菌

睇樣似日本..但又made in usa..鬼鬼地..

仲寫曬繁體字

如果本身食開...唔放心就慢慢同佢轉第二隻.
唔好一刀切..慢慢溝新糧

係阿
戒咗奶 有牙咬就得
都可以剪碎D比貓貓食

巴打個魚蛋論好似仲易理解
推到上...阿唔係..已經上咗連登

長食真係唔掂
點都要說服你阿媽
試下搵各種案例嚇佢
e.g. 搵餵成份唔好嘅乾糧會有咩問題佢睇

不過上一代人有d係咁 覺得寵物都係粗生粗養唔洗對佢地咁好 (唔知你阿媽係咪咁)
係難d說服佢地 但為咗貓貓健康長命百歲都係建議你再試下

正常嘅 個Brand都唔係好耐歷史
但成份幾好 又係台灣Brand
我都有成日懲罰佢

其實全罐都唔洗全棄嘅
可以隔住餵、每餐各半、少食多餐用途都得
不過你如果唔係日日都好得閒 乾糧主要係方便餵

都諗住可能一日一餐乾糧咁
買包試下先

堅係鬼鬼地
中英日文都有JM9 仲要主要成份用日文寫

真係要記得乾糧要慢慢溝嚟轉
好多人一懶就瀨嘢

其實係佢宜家餐餐罐 對罐頭已經冇乜性趣
成日一餐半罐就收皮
揾到靚料嘅乾糧都可以間住間住餵

兩老寵到隻貓死
呀媽諗住唔屙爛屎=健康
老豆日日一至兩罐濕糧
想帶佢每年做下身體檢查又話怕貓痛
遲早生腎石

其實濕糧為主係好事嚟嘅 但你要負責搵成份好嘅罐
唔爛屎係好 但只係反映腸胃暫時ok
吸收到咩營養同吸唔吸收到又係另一回事

真係家家有本難念的經
屋企問題真係難處理

想問下有冇邊間黃店可以買到怪獸部落/Ziwipeak啲糧

利申: 養貓新手

怪獸買夠2000TWD都免運費 搵人夾下單又得

即刻入wellness core 幫佢慢慢轉先

隻bb貓唔知飽咁 不停食糧
依家一日限佢3餐

我都係BB貓 一日4餐
但其實飽佢會唔食？ 我試過俾多少少 佢食到咁上下真係停左口唔食

係。我發現佢原來識停

頂
屋企人話貓仔今日嘔咗兩次
上晝一次，下晝一次
佢係嘔返d糧出黎，好擔心
佢入屋4日ja。是咪要帶佢睇獸醫？

咁佢精唔精神先？可能轉環境未習慣或者食太急/太多都有關係 唔好一次過比太多佢睇下點

樓主你好呀
想問下THRIVE火雞同雞肉味有冇得入gl埋excel比較下
因為肥美絲果面都屬a++級別
唔該你啊

樓主你好
養咗隻3個月大既布偶 食緊RC皇家36
但好多人話呢隻唔好 但埋佢瘋狂軟便 想問下幼貓你會推薦邊種貓糧？

嘔要睇醫生吖！！

yesss 我成日係果到買汪喵 佢做代理

好啊
睇落成份都唔錯
乾糧嚟講碳水算幾低
應該過多排先至得閒Update

RC成份的確唔係幾掂、同埋太油
幼貓可以揀D高少少蛋白質嘅糧
張圖Highlight咗嘅Brand成份都算OK

怪獸部落、Ziwipeak兩隻鮮肉糧甚至凍乾一定係對貓貓比較好
但係同RC價錢差幾遠下 可能要自己評估下經濟能力

黃店大大力懲罰

想問問大家 我接左隻貓番屋企已經六日 我餵緊佢餵orijen 幼貓糧 但呢六日一直軟便 想請教下 佢係未適應環境定隻糧唔啱佢？ 洗唔洗直接轉第二隻糧

救我呀我隻貓3個月
食乜都軟便
過瘦 醫生話鐘意食乜都比佢食
但佢直情食乜都軟便/爛便
踩到我成屋都係屎
今日仲要係梳化痾爛屎 唔知有咩不滿
救我
食開三餐罐 1/4 個罐一餐
乾糧長擺
早兩日都食唔哂
呢兩日好似餓狗搶屎咁仲食到嘔左
我就黎痴線啦救我呀

我隻貓食開country naturals. 但我隻貓腸胃麻麻 好易軟便 轉咩好
有無人有經驗？

請問little big paw 濕罐好唔好？
貓仔未夠兩歲已經5kg，上次檢查話超重

請問有無自動餵糧機同水機推介

借個位
放怪獸部落 鮮肉糧
$250
貓唔啱食

TG @Pibimuse

有無試下食益生菌啊
我隻皇帝都爛屎同軟便左成個月
終於開始唔軟了
我諗係轉高蛋白糧唔適應先會咁
你嗰隻食過d乜黎

準貓奴，想問下你地一般係邊度買糧

有呀有食益生菌
養左差不多兩星期
溝住轉左隻vitalin幼貓糧（乾糧長擺 但其實佢都食好少，擺黎等返哂工/訓哂教佢頂肚）
之前食垃圾糧
罐就日日唔同牌子 想試佢食咩肉會靚d
但咩肉都係一樣
呢兩日仲要唔知做乜開始係梳化痾屎痾尿
早兩日為止都識去貓砂盤
我就黎崩潰

餐餐唔同牌子 可能會令佢腸胃唔適應
益生菌 食耐啲先見到效果
食多一牌再睇吓點先啦

同埋你而家食緊咩罐頭
乾糧溝嚟食 都有可能令到佢腸胃負荷唔到

冇計全家返哂工
點都要擺d糧
唔係餓死佢
有人係屋企主要食罐
其實我feel到佢都係真係頂唔順先食兩啖乾糧
留返個肚等我地收工開罐
因為一日都食唔到少少 日日都係倒
見佢好餓先去係咁2食兩啖
唔開罐就瀨屎瀨尿
罐牌子我唔記得左 食左幾日naturea唔同肉類
今日開始食thrive 雞

腸胃唔好 不停咁轉肉類 好似仲衰
你畀同一隻罐 試一個星期咁試 可能會好啲
乾糧盡量唔好溝喇

好 thrive week let’s go

想問下屋企有隻貓仔食幼貓糧 應該要幾時再轉糧

Country naturals雞肉 碳水唔達標、主要成份係雞肉粉 蛋白質來源冇咁好
腸胃麻麻可以考慮下揀D成份單一少少嘅糧e.g.鮮肉糧 (肉含量高相對其他成份少好多)
又或者考慮凍乾, 但價錢相對再貴D

Little bigpaw 好似冇寫有AAFCO標準
可以自己衡量下品牌信任問題
超重有好多方面可以入手: 減糧、減零食、多D同貓貓玩等佢郁下、酵素益生菌幫助消化等

幼貓糧好似各有說法
有D人話要1歲先轉成貓糧
我覺得貓糧成份OK其實有生牙仔就轉得
貓仔我覺得可以搭配易消化嘅罐頭
唔係大咗有機會唔肯食罐罐

同埋想問下去睇醫生 醫生建議食RC嗰隻診所處方糧 寫住pediatric係上面 咁係應該聽佢講食住呢隻先 定係食其他 我地本身又買咗包Wellness core既幼貓糧

要同各位巴絲打認錯
有網友同我反映Solid gold雞肉全貓糧資料有誤
初步睇過蛋白質同碳水應該有誤入 大家可以唔好睇呢隻嘅數據住
遲D得閒會一次過更新

如果有發現其他問題唔該話我知

我自己會揀Wellness core
可以聽埋其他人意見先

怪獸係邊隻？

想買怪獸部落主食罐
有冇人想一齊夾係官網買？
未買過 想買一箱試下先
2000 twd 就免運送香港

想問下貓貓細個食開oven baked,之後轉咗wellness core一直食到依家，其實係咪耐唔耐要轉下牌子比佢食？當初轉wellness core之後有食多咗乾乾，但最近好似又食厭咗，（定可能天氣熱？）

怪獸部落

我放緊怪獸部落乾糧
有意 可以TG我

貓貓係好難侍奉嘅生物
食厭、天氣熱、消化唔好，都有機會影響胃口
但係乾乾就不宜轉得太密

你可以先試下比罐罐 睇下係咪都係食少好多
如果係就係 都有可能關天氣熱事
如果貓貓照樣好胃口 都有可能係食厭隻糧
消化唔好就可以諗下酵素、益生菌

可以參考下

想問下咁多位巴打
我岩岩接左2隻異短返黎 一隻一歲 一隻就半歲
佢哋本身食開country national 藍色 但我睇excel 佢係c級糧 想同佢哋轉罐罐 但我第一次養 應該點樣做先好 求幫忙

附上
主子圖

想請問罐罐除咗要黎食，有冇d要黎飲？即係想佢地飲多d水，唔係當餐食，因為我隻貓次次開罐罐都淨係飲晒d汁就行開

湯包？見canagan有

感謝，買包試下先

有冇人屋企嘅貓唔識食肉絲罐？我屋企隻貓舔唔起肉絲黎食，舔晒啲汁就唔食剩低嘅肉絲

轉糧意思係...?
你原本食乾糧想轉罐罐 定係原本食罐罐想轉另一隻罐罐?

前者乾轉濕都主要都係睇貓貓肯唔肯食
汪喵星球有隻挑嘴罐係For轉濕食用途可以望下

後者轉罐罐其實都係果D
可以睇番Excel 或者我可能得閒整理推薦名單

湯包應該係主食嚟 會貴D
如果長買、又有固定主食嘅話 可以考慮副食罐幫補下

貓貓幾大?
有時未必係舔唔起 都有機會係唔鍾意肉絲口感
有試過比肉醬?

佢淨係飲d汁，次次都倒晒d肉好似好浪費咁，而家食緊怪獸乾糧，想佢食d多d水份嘅野。
琴晚試過掉d怪獸部落買嘅魷魚乾落水佢狂飲，似乎唔買湯包都得

想知怪獸鮮肉糧同罐邊個好啲？

四歲幾，前排開始餵罐，應該係唔識食因為佢舔完啲汁會繼續舔，食極都食唔到先走開唔食，肉醬佢食得多啲但係都會食剩同食到周圍都係

相對於肉類、穀類嘅營養價值低好多
穀類例如糙米多數係比商人用嚟慳成本用 唔係好嘅蛋白質來源
所以含穀嘅多數肉含量會低
另外 穀類對於貓貓嚟講係個易致敏嘅源頭 能避則避
所以冇穀基本上係好D

基本上兩者都係鮮肉含量98%
營養價值係好相近
佢地隻鮮肉糧對我嚟講係起一個方便嘅作用
因為要番工就未必做到餐餐罐
糧就好方便餵 同埋有時當宵夜 零食D量都好控制

咁果真係唔識食你可以幫下佢
剪細D比佢食
或者你親自食比佢睇 (講笑)

唔是咁分的 無論乾濕糧都有 有穀無穀嘅糧
唔係話罐頭就肯定有足夠蛋白質
同埋剩睇蛋白質含量都未必準
要識分好嘅蛋白質來源 就係肉 （內藏都不宜太多）
其他穀物、植物原料都係冇咁好嘅來源

肉就一定有
但係佔幾多% 、係咪內藏、有冇唔好嘅添加物就唔一定
添加物多數影響消化或有機會致敏
乾糧有d甚至會用肉粉慳成本

我個人覺得自製鮮食只係滿足人類自己想搞新玩意同令自己覺得好愛貓貓 （因為貓貓唔會明你係親下廚）

整鮮食需要用多唔少時間去整
同埋要加準確份量嘅supplement比貓貓補充每日所需營養

當然如果你好得閒嘅又好有心研究嘅話
係會好過一d成份唔靚嘅乾濕糧
所以鮮食唔係必須 睇個人需求

我只係話有d..唔係好多時用肉粉
你睇番成份就知邊d有用 基本上我label咗嘅都唔係用肉粉
理論上除咗鮮肉糧同凍乾 濕糧嘅肉係會好過乾糧

只係提番你罐頭同乾糧除咗肉之外 會加d supplement 例如魚油、牛磺酸
所以自製嘅鮮食都應該要有一定%嘅supplement
你肯做research又得閒可以研究下

濕糧肉如果你望下成分表都大概估到係咪靚肉嘅
e.g. 如果無指明邊款肉 用禽肉poultry 野味game meat 魚肉fish meat黎表示 我唔會考慮
另外寫住meat by products呢d一定唔會買

再高d要求嘅 可以留意埋內臟同真肉(meat)嘅比例 例如德國罐好多都寫埋%出黎

以鮮食做主食記得落營養粉
鮮食比例唔過日常膳食20%先可以唔落粉

我3隻貓 早罐晚乾
因為咁耐以黎都食thrive罐
諗住比佢地轉下新意思
點知Canagan啲肉絲唔知係咪太硬
我3隻貓都唔中意...
成日等夜晚個餐乾糧
已經訂返thrive補鑊

啲肉好正路啊 但睇隔黎post excel碳水超左少少標 視乎你點睇

我覺得無論食咩罐都應該有2-3個brands可以替換
萬一隻罐有啲不良成分無公開 都未至於累積太多毒素
Ziwipeak你可以keep不過建議揀多個牌子shift下

係啊

溝糧你指乾濕溝？係嘅話不了 兩隻糧消化速度不一會影響腸胃健康
如果你話溝唔同種類濕糧嘅話...sorry我無研究 淨係試過幫佢戒味精id罐嗰時溝淡味罐
等其他奴才解答

黎緊會領養約2-3個月大嘅BB, 而家屋企d貓食開怪獸部落乾糧同canagan罐罐，請問可唔可以照比BB食定要買返BB糧？

幼貓食得怪獸隻乾糧？

隻貓食thrive會柯濕屎 c9又食到悶 其他又偏貴得幾種味
食緊台灣怪獸部落既濕糧 感覺cp值好高
食到依家肥肥白白 不過佢都係中意食乾糧 次次一拎出黎條尾都直一直

wellness見人講好似唔錯，仲有NOW

睇佢之前有冇食開乾糧
如果有就冇問題可以食
如果冇食開就可以再等幾個月就最穩陣

乾糧最健康就揀鮮肉糧 (怪獸部落、Ziwipeak)
可以評估下Label咗果D brand

睇下幾大生咗牙未 最主要驚主子唔識咬
本身有食開乾糧就可以食

怪獸部落濕糧係幾抵屌嘅
貓大部分都係鍾意食乾糧 多數重味過濕糧
但係都冇計唔可以就曬貓貓 最好有罐罐Balance番

訂左了

你地d貓糧邊到買

多整咗篇濕糧懶人圖
有興趣嘅巴絲打可以去睇下
教下大家點睇成份
希望幫到大家幫主子揀啱嘅罐罐

有無人想要汪喵罐 原價放
隻貓食唔慣 有18罐左右 混味
Tg: ho_kwan_yiu

請問我黎緊會接隻2個月大既英短返黎
Breeder建議我用返佢食開個隻 RC kitten
但我上網睇又好似唔係咁好
我直接換另一隻糧 對隻貓貓腸胃會唔會唔好?

初腎貓有冇好介紹
依家食緊now 見低璘

RC真係唔係好掂
但係佢食開RC 你都係要慢慢溝糧同佢轉
乾糧直接轉貓貓腸胃好易唔適應
穩陣D都係同時準備RC同新糧嚟轉

Now高碳水同蛋白質來源麻麻地
建議唔好長食
鮮肉糧就實安全過其他普通糧 (怪獸部落 or Ziwipeak )
但都係建議番你少D餵乾糧 睇下做唔做到早晚餵罐
腎貓飲水量好重要 如果同主食一齊食會易吸收好多

我都諗住咁，但我隻貓唔多食wellness，成日簡怪獸食

其實想問怪獸個網寫住每日食幾多G
姐係每日食夠呢個份量就得?
如果另外比罐罐就可以扣番d?

係阿，每日食用量即係預你剩係食鮮肉糧做主食+飲水
比罐罐係可以扣番冇錯

我隻貓本身食緊RC幼貓糧，佢腸胃唔係幾好
啱啱一歲想轉成貓糧應該轉邊隻？
試咗幾隻佢都唔肯食

55 RC唔適宜長食
最好試張圖橙色Highlight咗果D 成份會相對好D
貓貓每隻唔同 人地隻貓食可能你隻貓又唔食
乾糧目前成份最好嘅係鮮肉糧 (怪獸部落/Ziwipeak)

想問下如果乾糧轉鮮肉糧洗唔洗溝？
我見有啲人話直接食得唔得但我唔係好sure

乾糧逢係轉番乾糧都建議要溝糧好D
以免貓貓腸胃唔習慣

巴打想請教我兩隻貓3個月大
我訓前會比罐 再放乾糧比佢地做宵
次次明明食飽都死要再食乾糧
然後我出門返工前擺啲乾糧佢哋又秒食晒
總之一放乾糧出嚟就會跑去食
佢哋咁樣算唔算太鍾意乾糧
同埋我一隻貓
起身四分一罐 出門口四分一 出門前放定乾
放工四分一罐 夜少少又四分一 訓前乾
咁樣o唔ok

乾糧一般會比罐罐吸引好多，因為乾糧重味
所以鍾意食乾糧嘅貓係好正常，但係咁對貓貓身體好唔好又係另一回事
你有Sense要餵罐係好事，同埋貓貓肯食罐可以盡量罐多D乾糧少D (如果你想主濕食)
要番工嘅話可以考慮早晚各開1罐比佢食，宵夜可以餵乾糧當零食，盡量定一個量唔好比多

你四分一意思係佢每次食得四分一?
罐頭盡量開咗唔好放太耐，除非每次都包好放雪櫃
如果準時收工其實我覺得乾糧可放可唔放

每次應該計一半 但我分左兩轉1/4比佢地
我見d人話要少食多餐因為
但唔知佢地會唔會唔夠飽/唔夠營養
我依家乾糧都係打算出門先放/凌晨比佢食
應該可以試下慢慢減少乾糧
唔該哂巴打

巴打，想問下我隻貓仔6星期大，本身係食奶加乾糧既，岩岩一星期前開始食緊wellness core乾糧浸軟再溝wellness core 幼貓罐，但依加一時時有軟便情況。

琴日試thrive 幼貓雞，今早既屎仲水左。

琴日開始早晚餵緊益生菌，講問係咪我餵食唔岩